請包容 - 古德明

請包容 - 古德明

國際特赦組織上月發表報告，指摘香港黑警拘捕反暴政者之後，動輒酷刑相加，如以雷射筆照目二十秒，拳擊腳踢棍打，還以電擊下體之刑強迫就範。黑警循例一一否認，只是有兩位黑警早已挺身而出，證實特赦組織所言非虛。

話說今年六月，有老漢晚上醉酒，與人爭執，被到場黑警以「襲警」罪名拘捕，罵了句「死黑警」。他當時神志迷糊，送到北區醫院，囚於單人病房，四肢綁在牀上。到了深夜二時，兩隻黑警到來，關上房門，戴上手套，說要他「見識什麼叫做黑警」，隨即掌摑其臉，拳打其腹，指插其眼並用電筒照射，力扼其陰囊，棍插其肛門，扭斷其右手無名指，還把他尿濕的衣服塞進他口中，前後約半小時，並恐嚇要「搞」其家人。不是那老漢的兒子獲民主黨立法會議員林卓廷協助，取得病房當晚的錄影，一般人怎會見識到黑警的手段。

那老漢只是罵了句「死黑警」，就受到那樣的私刑，然則為爭民權肉搏黑警者，被捕之後，多遍體鱗傷，可謂理所當然。八月十一日，有五十四位被捕者給關進新屋嶺扣留中心，其後三十人受傷要送醫院，當中五人骨折重傷，印證了九月十六日《蘋果日報》報道中一位少女的話：「我在新屋嶺拘留期間，曾見多人一字排開，都是男的，或頭破血流，或門牙脫掉，下巴還在流血，人人衣服都是血迹斑斑。」八月二十七日Now新聞臺也有引述北區醫院一位護士的話：「新屋嶺送來的傷者，有一位一隻手簡直是給硬折下來，只是靠皮膚連着肩膀。」新屋嶺沒有錄影機，黑警當然更可暢所欲為。

明朝洪武初年，重罪者送到京師，或先交錦衣衞審問。錦衣衞常用酷刑，太祖朱元璋聞訊，怒道：「凡負重罪來者，或今錦衣衞審之，欲先得其情耳，豈令其鍛煉（嚴刑逼供）也？而乃非法如是。」他下令沒收錦衣衞刑具，「悉焚之」，其囚徒盡送刑部審理（《皇明典故紀聞》卷四），而朱元璋是舊中國少有的暴君。新中國香港長官鄭月娥則怎樣？她口口聲聲不離「法治」，九月三日就黑警虐打市民事回答記者說：「大家請以包容的態度，看每日發生的事。」

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com